想統計一下生化武器催淚彈嘅後遺症

就算小弟用滅火隊級數嘅gear
但唔多唔少都有啲入到
次次發完夢都會頭痛，同埋嘔
最長試過維持兩三日
身邊有幾個手足會肚痾同無胃口
雖然呢啲傷勢無得同手足俾人斬手斬腳相題並論，
但都傷咗啲元氣
唔知呢兩個半月來，咁多位手足有冇出現呢啲情況，同埋有冇咩方法應對？

有，黑警用生化武器正仆街
無，樓主正on9，體弱多病

由公立醫院醫生鄺葆賢及3名港大醫學院學生進行，分別收集了逾170名前線記者過去兩個月接接觸催淚氣體後的症狀。研究發現，在7月28日上環清場行動過後，大部分前線記者在離開現場後均出現後遺症，96.2%記者有持續咳嗽、呼吸困難及咳血等呼吸系統症狀；72.6%人表示曾出現出疹、發紅及痕癢等皮膚症狀，53.8%有持續流眼水及眼睛腫痛等情況，40.6%有腸道症狀如肚痛、嘔吐、肚瀉等。

隔離post

我有朋友form左條中醫team，可以幫中左tg毒嘅手足

前中場 一開始會小小頭痛 之後幾日間歇肚痾

個咀乾咗好多

呢個幾月每餐只係食到一小碗飯
仲要食野好似冇乜味

頭痛同肚痾
痾個陣屎眼㷫烚烚
醫生話無計
等身體自然排走毒素

食tg真係無分前中場，有時後面食得仲多
好感謝今日前線專業嘅滅火員好快手

冇計
尤其過期tg
冇永久傷害已經還神

Tear gas
真正有效既成份 *CS*
唔係氣體嚟
係固體 300幾度先會melt
佢要靠粒彈藥爆開
嚟disperse 到d 粉 去做*aerosol*
所以有時會煙味到已經開始喊
粒彈一爆開 d CS powder
大量cs會痴哂你件衫
就算d煙走左 但d粉仍然係痴實件衫
經皮膚吸收
所以你長著住見滅火衫實奶野
用梳打水洗走

利申： Chem PhD 學生

有冇女性出現呢個情況？

多謝巴打
下次唔敢發完夢之後
去索吓自己啲衫有冇tg味了

Pish

如果短期內經由皮膚吸收殘留喺現場嘅氰化氫，劑量足夠嘅話，會引致呼吸困難、頭暈、面紅、頭痛、噁心、嘔吐、脈搏加速、血壓下降、昏厥。累積到足夠致死量嘅話，會抽搐，然後四小時內死亡。

［科普］成日講山埃，其實你哋究竟知唔知山埃係乜嘢

嘔到仆街
用水濕一濕個頭好似無咁頭暈

[濕L晒，你要驚]防毒濾棉濕哂水會打柴，請立即更換

整合左啲濕水對濾棉影響嘅資料，大家幫手入去推比更多手足睇

利申:唔係呢方面專家，只係問人+整合資料，需要人實測

琴日落左成日大雨，好多裝修師傅都被迫做左海底奇兵
雖然濾棉有一定「抗水」能力去過濾有毒蒸汽，但係「唉屌濕撚晒」之下都會打柴

為防TL;DR 先寫結論:
1. 外露濾棉如 2297/2097 + 單罐豬嘴3311K 等，如濕哂請即更換
2. 如501蓋 + 5N11 有外殼包下嘅，請打開檢查有無全濕
3. 內置濾棉嘅綜合濾罐 如60926/3系列，正路入水位唔多，但好睇實際有幾濕
4. 單純濾罐部份 如6006/3 系列，活性碳唔吸水，乾返應該唔大影響，有待實測
5. 雨天環境，重課可考慮502蓋 + 3M 7093 有殼防水式P100濾棉

回返正題，之以前明報有訪問左45位手足嘅TG徵狀

1.毒性係會累積
2.上面都有巴打講左，TG係毒粉+毒煙，所以長衫重要
3.一般認為腸胃問題係因為吞左啲含毒嘅口水，但化學資料庫亦都有寫到啲毒粉可能會皮膚被吸收

4.TG隻毒係無解毒劑，但多飲水可以舒緩一下

我之前嘅整嘅圖，資料出自唔同研究報告，應該準確，可以參考

推